[勁揪] 蕭頴瑩受挫無數奮鬥4屆首奪亞運金牌:「令香港獲得榮耀, 令香港人自豪我很欣慰。」

雅加達巨港亞運會馬術比賽盛裝舞步賽場地，見證了香港代表團在今屆賽事首金得主的誕生，第4次參加亞運會的蕭頴瑩，上屆在盛裝舞步個人賽只差1名就站上頒獎台，回家路上哭成淚人，周四（8月23日）她在亞運賽場又一次哭了，但這次只因為摘下金牌、兼且是香港馬術運動史上首面亞運金牌而太開心。

充滿起跌、方是人生。5歲起學習騎術，也代表著蕭頴瑩早已面對過與拍檔——在賽場上與其如一體的馬匹之間的生離死別，曾經，她為拍檔的離去哭至淚乾，運動員生涯的大小挫折無數，就如人生永不是一帆風順，這是馬術運動教曉她的事。「你一是選擇放棄，一是說『不行，我要堅持下去』。我熱愛騎馬，而這就是我前進的動力。」

愛騎馬的人自然也愛馬，騎手與馬兒之間的心靈連繫、難以言喻，特別是自幼已一起訓練、成長的拍檔離開，更會令騎手們傷心欲絕，多年前蕭頴瑩就面對過自幼訓練的馬匹被診斷患上喉癌、不久就去世，痛失了如同家人的拍檔，按她所言是「直到眼淚都哭乾了」。到了2008年，蕭頴瑩準備參加北京奧運會的馬術比賽，但馬匹卻受了傷，結果她也無法在香港出戰。

上述兩事，對於蕭頴瑩而言都是運動員生涯上的沉重打擊，但對馬術的熱誠，卻令她振作起來。「遇上重大挫折我有時也會感到沮喪，但不如意事總會發生於人們身上，這是生活的一部分。」她沒有選擇一蹶不振或自怨自艾地，而是明白「這就是人生」：「不如意的事也會找上其他人。你一是選擇放棄，一是說『不行，我要堅持下去』。我熱愛騎馬，而這就是我前進的動力。」

頒獎禮上，蕭頴瑩擦了擦眼眶的淚水，之後於採訪區接受採訪時，她笑得開懷。「感覺很強烈，代表香港是莫大的榮譽，而今天能夠令香港獲得榮耀、令香港人自豪我很欣慰。」她指，同樣是淚水但這次與4年前完全不同：「上屆亞運個人賽我名列第4，剛好拿不到獎牌，在回家的航班上我一直哭，這次我又哭了，但這是因為我太開心，（奪金）太美好了。」

蕭頴瑩感謝了香港賽馬會為其提供訓練及比賽的拍檔Jockey Club Furest on Tour，也感謝在港的支援團隊、家人及所有支持她的人去幫助其繼續追夢：「即使是我面對艱難的環境，他們都鼓勵我奮鬥、奮鬥，要我相信自己可以克服難題，今天一切都值得了，我證明了他們是對的。」

好波！

勁啊

不得不推

訪問

推

勁

係中國香港先岩

點解玩馬術 網球 高爾夫球 嗰啲總係"abc"講英文
好少純local

Local邊有錢玩，玩都冇錢，點做運動員？

雖然係咁，佢都好叻

網球都話有得book場
其餘兩個無錢點長玩

佢隻黑好撚靚下 除左名柒啲
馬會乜鳩咁

馬

蕭頴瑩
個頴字有乜同音字

同穎係一樣音？

好想做佢隻馬

相同讀音

香港地玩sport 比其他國家要拎獎難度高好多
香港好波

好感動